{
    "question": "Sebuah balok dengan panjang p,lebar l,tinggi t dan volume v.jika panjang balok tersebut di perpanjang 20% ,lebarnya diperpanjang 50% serta tingginya bertambah 20% dari ukuran semula maka pertambahan volume balok yang terbentuk adalah........    a.60&amp;\r\n b.80%\r\n c .116%\r\n d.180%\r\n e.216%",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Misal\u00a0<br>p\u00a0=\u00a0l\u00a0=\u00a0t\u00a0=\u00a010\u00a0cm<br>Volume awal = 1000\u00a0cm\u00b3<br>p + 20 % = 10 + (10 x 20\u00a0/\u00a0100) = 12 cm<br>l\u00a0\u00a0+ 50 % \u00a0= 10 + ( 10 x 50/100) = 15 cm<br>t \u00a0+ 20 % \u00a0= 10 + (10 x 20/100) = 12 cm<br>volume akhir = 12 x 15 x 12\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 2160 cm\u00b3<br>pertambahan volume = 2160 -\u00a01000\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 1160 cm\u00b3<br>persentase = 1160\u00a0/\u00a01000 x 100%\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 116 %</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-sin-2x-12-3-untuk-0-847",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari persamaan \u00a0sin 2x = 1/2\u00a0\u221a3 untuk 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0 adalah...    tolong bangettt yang bisa segera jawab pertanyaan iniiii\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika sin x = sin alfa, maka :\u00a0<br><br><span>x = alfa + k . 360, dan\u00a0</span><br><span>x = (180 - alfa) + k . 360\u00a0</span><br><br><span>k = bilangan bulat\u00a0</span><br><br><span>sin 2x = 1/2\u00a0</span><br><span>sin 2x = sin 30\u00a0</span><br><br><span>i)\u00a0</span><br><span>2x = 30 + k . 360\u00a0</span><br><span>x = 15 + k . 180\u00a0</span><br><br><span>k = 0 -&gt; x = 15\u00a0</span><br><span>k = 1 -&gt; x = 195\u00a0</span><br><br><span>ii)\u00a0</span><br><span>2x = (180 - 30) + k . 360\u00a0</span><br><span>2x = 150 + k . 360\u00a0</span><br><span>x = 75 + k . 180\u00a0</span><br><br><span>k = 0 -&gt; x = 75\u00a0</span><br><span>k = 1 -&gt; x = 255\u00a0</span><br><br><span>HP : {15, 75, 195, 255}<br><br>Semoga Membantu,,,</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-rio-menyimpan-uangnya-di-bank-pada-awal-bulan-januari-2011-se-590",
            "question": "Pak rio menyimpan uangnya di bank pada awal bulan januari 2011 sebesar Rp.4000000.Pada akhir bulan Desember 2011 Pak Rio mengambil uangnya yang sudah berjumblah Rp.4800000.Selama setahun tersebut persentase bunga yang diberikan bank sebesar . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{80.000}{400.000}[/tex]\u00a0\u00a0x 100 % = 20 %",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "4/8=0.2=2/10=20/100=20%",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-lingkaran-adalah-200-cm2-tentukan-besar-su-637",
            "question": "Diketahui luas sebuah lingkaran adalah 200 cm\u00b2 tentukan besar sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut:    A.10 cm\u00b2\r\nB.20 cm\u00b2\r\nC.40 cm\u00b2\r\nD.50 cm\u00b2\r\nE.100 cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>200 cm\u00b2 = 360</span>\u00b0<br><br>a. 10cm\u00b2 = 360/20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18\u00b0<br><br>b. \u00a020cm\u00b2 = 18\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 36\u00b0<br><br>c. \u00a040cm\u00b2 = 36\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72\u00b0<br><br>d. \u00a050cm\u00b2 = 72\u00b0 + 18\u00b0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 90\u00b0<br><br>e. \u00a0100cm\u00b2 = 90\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggi-dengan-mengendarai-mobil-dapat-menempuh-jarak-280km-selama-128",
            "question": "Anggi dengan mengendarai mobil dapat menempuh jarak 280km selama 4jam 20menit. Jika Anggi akan menempuh jarak 360km, berapa yang diperlukan?    Pake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket = jarak 280km, dengan waktu 260 menit.<br>jawab = 360/280 x 260 = 334 menit.<br>jadi waktu yang diperlukan jika menempuh jarak 360 km adalah 5 jam 34 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kolam-ikan-mempunyai-volume-3600-literjika-kolam-tersebu-839",
            "question": "Sebuah kolam ikan mempunyai volume 3.600 liter.jika kolam tersebut dialiri air dengan debit 40liter/menit,maka waktu yg diperlukan untuk mengisi kolam tersebut sampai penuh adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3.600 : 40 =90 menit",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3600 liter : 40 liter/menit = 90 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-geometri-s101023-r2-u1-161",
            "question": "Deret geometri. S10=1023 r=2. U1?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1023 = a(2^10-1)/1<br>1023 =a (1023)<br>a=1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diket-un-ar-n-1-jika-u53125-dan-r5-maka-nilai-u3-u4-927",
            "question": "Diket= Un ar\u00a0n-1 jika U5=3125 dan r=5 maka nilai u3 +u4=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita mencari a terlebih dahulu, lalu mencari\u00a0U3 dan U4.<br><br>u5 =\u00a0[tex]a.r^{4} [/tex]<br>3125 = [tex] a.5^{4} [/tex]\u00a0<br>3125 = 625a<br>a = 5<br><br>u3 =\u00a0[tex] a.r^{2} [/tex]<br>u3 =\u00a0[tex] 5.5^{2} [/tex]<br>u3 = 125<br><br>u4 =\u00a0[tex] a.r^{3} [/tex]<br>u4 =\u00a0[tex] 5.5^{3} [/tex]<br>u4 = 625<br><br>u3 + u4 = ?<br>125 + 625 = 750<br><br>Semoga bermanfaat :)<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pemborong-memperkirakan-dapat-menyelesaikan-suatu-pekerja-102",
            "question": "Seorang pemborong memperkirakan dapat menyelesaikan suatu pekerjaan dalam waktu 8 hari\u00a0    Dengan sekelompok Pekerja. Jika banyak pekerja ditambah 5 orang, maka pekerjaan itu dapat diselesaikan dlm waktu 6 hari. Banyak pekerja mula-mula? Jawab pake cara, lagi butuh banget",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah orang mula\" adalah x<br>jika x orang maka pekerjaan akan selasai dalam 8 hari<br>jika di tambah 5 orang maka akan menjai 6 hari<br><br>maka berlaku perbandingan berbalik nilai<br><br><u>x\u00a0</u>\u00a0 \u00a0 =\u00a0<u> 6</u><br>x+5\u00a0 \u00a0\u00a0 8<br>8x = 6x + 30<br>2x = 30<br>x = 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-suku-ke-n-dari-barisan-24816-adalah-dengan-caranya-ya-173",
            "question": "Rumus suku ke-n dari barisan 2,4,8,16 adalah ?dengan caranya ya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas : IX SMP<br>mapel : matematika<br>kategori : baris dan deret<br>kata kunci : baris geometri<br><br>kode : 9.2.6 [matematika SMP kelas 9 Bab 6 baris dan deret]<br><br>Pembahasan:<br><br>soal :<br>Rumus suku ke-n dari barisan bilangan 2,4,8,16,...<br>adalah...........<br><br>diketahui:<br>suku pertama (a) = 2<br>rasio (r) = suku kedua / suku pertama<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2<br><br>rumus umum suku ke-n barisan geometri<br>Un = a.r^(n-1)<br>Un = 2.2^(n-1)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2.2^n.2^(-1)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2^n<br><br>keterangan tanda:<br>^ = pangkat<br><br><br><br><br>selamat belajar<br>salam indonesia cerdas<br><span>bana</span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-sudut-368",
            "question": "Cara menghitung sudut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hitung saja pakai busur",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}